\section{Conclusions}

\frame
{
	\frametitle{Points forts}
	\begin{itemize}
		\item Norme compl\`ete et \'evolutive :
		\begin{itemize}
			\item Pas limit\'ee \`a la radiologie (oncologie, h\'ematologie, dermatologie, ophtalmologie, cardiologie, ORL,\ldots).
			\item Annotations sur les images, compression.
		\end{itemize}
		\item Libert\'e du choix d'achat d'\'equipement car ind\'ependance du fournisseur.
		\item Distribution d'images possible : support des protocoles de communication standards, TCP/IP notamment.
	\end{itemize}
}

\frame
{
	\frametitle{Points faibles}
	\begin{itemize}
		\item Complexe :
		\begin{itemize}
			\item Difficile \`a comprendre.
			\item Informatique de niche.
		\end{itemize}
		\item N\'ecessit\'e de patience : int\'egration progressive par les fournisseurs.
		\item P\'erim\`etre limit\'e : traite de la connectivit\'e, mais pas des fonctionnalit\'es des logiciels.
		\item Besoin d'un niveau de conformit\'e.
	\end{itemize}
}

\frame
{
	\frametitle{Pi\`eges et difficult\'es}
	\begin{itemize}
		\item Divergences/erreurs d'interpr\'etation de la norme.
		\item DICOM autorise le stockage d'informations sp\'ecifiques.
		\begin{itemize}
			\item Risque: faire du propri\'etaire sous le label DICOM
		\end{itemize}
		\item DICOM propose diff\'erentes alternatives pour d\'ecrire l'information.
		\begin{itemize}
			\item Annotations: 3 moyens de les transmettre.
		\end{itemize}
		\item Manque d'information disponible \`a l'installation sur l'activation des services DICOM.
	\end{itemize}
}

\frame
{
	\frametitle{Quelques contre-v\'erit\'es}
	\begin{itemize}
		\item "Je n'arrive plus \`a envoyer mes images. C'est \`a cause de DICOM !"
		\begin{description}
			\item[Faux] DICOM utilise le r\'eseau, qui peut avoir ses d\'efaillances.
		\end{description}
		\item "DICOM d\'egrade la qualit\'e de mes images."
		\begin{description}
			\item[Faux] DICOM n'invente rien : il repose sur des formats d'image qui peuvent ou non \^etres compress\'es.
		\end{description}
		\item "Ne vous inqui\'etez pas, je supporte enti\`erement DICOM"
		\begin{description}
			\item[Faux] Remarque bien pr\'esomptueuse\ldots
			Possible, mais est-ce r\'ealiste ?
		\end{description}
	\end{itemize}
}

\frame
{
	\frametitle{Synth\`ese}
	\begin{itemize}
		\item Norme incontournable.
		\item Tr\`es largement et rapidement adopt\'ee par la majorit\'e des acteurs.
		\item Plus large couverture que l'imagerie radiologique
		\begin{itemize}
			\item Rapport structur\'e.
			\item Ouverture \`a toutes les imageries.
		\end{itemize}
		\item Norme \'evolutive.
	\end{itemize}
}
